@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix mtv: <https://www.w3id.org/moro/voc/types/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix wd: <http://www.wikidata.org/entity/> .

mtv:type03 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Press release"@en,
        "Comunicato stampa"@it ;
    skos:closeMatch wd:Q207184 ;
    skos:definition "Un tipo di documento preparato di solito da una istituzione pubblica o privata – come un’azienda o un’amministrazione locale o statale – per informare i mezzi di comunicazione di una propria iniziativa e far arrivare quindi un messaggio sulle pagine dei giornali."@it .

mtv:type04 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Stump speech"@en,
        "Comizio"@it ;
    skos:closeMatch wd:Q7628683 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra lo svolgimento di una riunione pubblica a carattere politico o sindacale, nel corso della quale uno o più oratori espongono il punto di vista di un partito o di una corrente politica su problemi o fatti di attualità."@it .

mtv:type05 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Internal document"@en,
        "Documento interno"@it ;
    skos:relatedMatch wd:Q2289778 ;
    skos:definition "Un tipo di documento relativo alla diffusione interna di informazioni di vario tipo."@it .

mtv:type10 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Interview"@en,
        "Intervista"@it ;
    skos:closeMatch wd:Q178651 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra il colloquio che un giornalista, un corrispondente di agenzia, un radiocronista o altra persona appositamente incaricata ha con persone legate a fatti di cronaca, per averne dichiarazioni, opinioni, notizie su determinati argomenti, che sono pubblicate poi su un giornale o trasmesse per radio o televisione."@it .

mtv:type11 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Lesson"@en,
        "Lezione"@it ;
    skos:relatedMatch wd:Q379833 ;
    skos:closeMatch wd:Q603773 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra un discorso accademico fatto in pubblico su argomento scientifico o letterario."@it .

mtv:type12 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Book"@en,
        "Libro"@it ;
    skos:closeMatch wd:Q571 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che consiste in un complesso di fogli della stessa misura, stampati o manoscritti, e cuciti insieme così da formare un volume, fornito di copertina o rilegato."@it .

mtv:type13 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Brochure"@en,
        "Opuscolo"@it ;
    skos:closeMatch wd:Q5173771 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che consiste in una breve pubblicazione a carattere propagandistico o divulgativo."@it .

mtv:type01 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Magazine article"@en,
        "Articolo su periodico"@it ;
    skos:related mtv:type02 ;
    skos:closeMatch wd:Q30070590 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che consiste in un testo destinato alla pubblicazione in un prodotto editoriale pubblicato a intervalli regolari sotto uno stesso titolo."@it .

mtv:type02 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Newspaper article"@en,
        "Articolo su quotidiano"@it ;
    skos:related mtv:type01 ;
    skos:closeMatch wd:Q5707594 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che consiste in un testo destinato alla pubblicazione in un prodotto editoriale pubblicato ogni giorno sotto uno stesso titolo."@it .

mtv:type07 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Parliamentary speech"@en,
        "Intervento in sede parlamentare"@it ;
    skos:related mtv:type06 ,
        mtv:type08 ,
        mtv:type09 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra un discorso fatto in sede parlamentare."@it .

mtv:type08 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Institutional speech"@en,
        "Intervento istituzionale"@it ;
    skos:related mtv:type06 ,
        mtv:type07 ,
        mtv:type09 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra un discorso fatto in sede istituzionale."@it .

mtv:type09 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Broadcast speech"@en,
        "Intervento radiofonico/televisivo"@it ;
    skos:related mtv:type06 ,
        mtv:type07 ,
        mtv:type08 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra un discorso fatto in diretta televisiva o radiofonica."@it .

mtv:type06 a skos:Concept ;
    skos:broader mtv:Type ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:prefLabel "Party speech"@en,
        "Intervento di partito"@it ;
    skos:related mtv:type07,
        mtv:type08,
        mtv:type09 ;
    skos:definition "Un tipo di documento che registra un discorso fatto in una riunione di partito."@it .

mtv:Type a owl:Class ;
    rdfs:label "Type"@en,
        "Tipologia"@it ;
    skos:altLabel "Document type"@en,
        "Tipologia documentale"@it ;
    skos:definition "The document type of an endeavor."@en ,
        "La tipologia documentale di un'opera."@it ;
    skos:inScheme mtv:typesVocabulary ;
    skos:narrower mtv:type01,
        mtv:type02,
        mtv:type03,
        mtv:type04,
        mtv:type05,
        mtv:type06,
        mtv:type07,
        mtv:type08,
        mtv:type09,
        mtv:type10,
        mtv:type11,
        mtv:type12,
        mtv:type13 ;
    skos:prefLabel "Type"@en,
        "Tipologia"@it ;
    skos:scopeNote "Can be used as range of `dcterms:type`."@en ;
    skos:topConceptOf mtv:typesVocabulary .

mtv:typesVocabulary a skos:ConceptScheme ;
    rdfs:label "Controlled vocabulary of Aldo Moro's works types"@en,
        "Vocabolario controllato delle tipologie delle opere di Aldo Moro"@it ;
    dcterms:title "Controlled vocabulary of Aldo Moro's works types"@en,
        "Vocabolario controllato delle tipologie delle opere di Aldo Moro"@it ;
    dc:date "18-12-2020"^^xsd:dateTime ;
    dc:creator "Francesca Tomasi", "Sebastian Barzaghi", "Francesco Paolucci", "Antonio Fracasso", "Marialaura Vignocchi" ;
    dc:contributor "Comitato Scientifico dell'Edizione Nazionale delle Opere di Aldo Moro"@it ;
    dc:rights "https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" ;
    dcterms:identifier "mtv" ;
    skos:definition "A SKOS controlled vocabulary of the possible document types of Aldo Moro's works."@en ;
    skos:hasTopConcept mtv:Type ;
    skos:scopeNote "https://www.w3id.org/moro/voc/types/ is the namespace of the vocabulary. Its preferred prefix is `mtv`. The naming convention `{prefix}:{element}{number}` does not strictly convey meaning per se, but it has been followed to avoid excessively long URIs. In order to understand the meaning of any concept, please refer to its respective documentation properties, such as `skos:prefLabel`."@en .
